區選神話 能延續至立法會選舉嗎？

⋯⋯五個選區中，港島區、九龍東、九龍西已開展首輪協調會議，素人、本土派及傳統泛民均有參與。新界東則初步達成共識，將討論兩個方案，一是支持有約束力的初選，即只容許勝出的六至七張名單報名參選；另一個方案是無約束力的「雙軌方案」，即是初選結果只作參考，民調排名第七以外的參選人需在選舉日棄選。

戴耀廷透露各區暫時共識是7月提名期前舉行公民投票，選出支持的民主派名單。選舉前一星期會公布民調結果，排名不在目標議席數目內的候選人便要退選，並聯合呼籲每個分區投票給最高勝算的參選名單。

然而，新界西的協調難度比較高。戴耀廷解釋，新界的選區議席數目多，出選名單因而較多，並且來自不同派別，所以對協調的關注點、看法等會有更大分歧，較難達成共識。

區諾軒表示有部分素人及組織拒絕參與協調，還有一些潛在、有意出選的民主派人士從未表達立場，可能在截止報名前突然宣布參選，協調機制便難以處理。區諾軒說，萬一出現上述情況，若要打破僵局，要視乎泛民陣營有沒有「氣度」，願意推薦一個無參與協調、但有勝算的候選人作為聯合推薦的名單之一⋯⋯

我地黃絲點投都冇所謂
投保皇 = 展現民主自由

點投係自由 =/= 點投冇所謂
兩個概念嚟

唔投保皇 啫係苦行

唔好講到神話咁誇, 上屆九東同新西都係贏票數輸議席, 如果兩區都翻到盤, 加埋區一已經係囊中物, 再保番16年全部功能組別議席, 非建制已經有33席(計埋醫學界陳沛然)

不投白票
不投建制派